中國首條自動駕駛高鐵線路明年開通 高鐵將進入自動駕駛時代

據近日國資委新聞中心的消息，由中國通號（中國鐵路通信信號股份有限公司）研發的全球首套時速350公里的高鐵自動駕駛系統順利完成實驗室測試，即將進入現場試驗，標誌著中國高鐵的自動駕駛技術取得重大突破。

中國首條自動駕駛的高鐵線路京張高鐵將於2019年全線開通，城際鐵路、地鐵、中低速磁懸浮、貨運場站等軌道交通也將進入自動駕駛時代。

中國首條自動駕駛的高鐵線路京張高鐵將於2019年全線開通。（央廣網）

中國首條自動駕駛的高鐵線路京張高鐵運行的列車是復興號列車的智能升級版，官方早前已經公布其外型。（「中國中車」微博）

據報道，中國首條自動駕駛的高鐵線路京張高鐵將於2019年全線開通，運行的列車是復興號列車的智能升級版，在世界上首次實現了時速350公里的自動駕駛。從北京北到張家口南，200多公里只要50多分鐘就可以到達。

此外，在中國通號（中國鐵路通信信號股份有限公司）的技術助推下，中國城際鐵路、地鐵、中低速磁懸浮、貨運場站等軌道交通將進入自動駕駛時代。在城際列車領域，中國通號已在廣東莞惠城際成功打造了全球首條時速200公里自動駕駛鐵路，將於年底全線貫通；在地鐵領域，裝備中國通號卡斯柯信號公司全自動駕駛信號系統的上海地鐵10號線是國內首條最高等級的全自動駕駛線路，運營正點率高達99.97%。

在中國通號的技術助推下，中國城際鐵路、地鐵、中低速磁懸浮、貨運場站等軌道交通將進入自動駕駛時代。（「中國通號」微信公眾號）

而在中低速磁懸浮領域，裝備中國通號中低速磁懸浮列車運行控制系統的北京S1線成為國內首條實現自動駕駛的磁懸浮線，最短發車間隔達到3分鐘；在貨運領域，中國通號自主研發的編組站綜合自動化系統實現了貨車調度、管理、作業的全盤自動化，使中國鐵路貨運一天的裝車量相當於歐洲一個月的裝車量。

（央廣網）
撰文：朱加樟

世界首架自動追撞列車

中国又贏

京張鐵路2.0
追尾動車

轟轟轟

人口過多殺減啲

自動到達地府列車

自殺列車, 歡迎想安樂死同政治犯乘搭

全自動地獄直送

希望香港都有
將啲藍絲廢中廢老支那種一車車車去地獄

高鐵黃泉號

以時速350Km/h直接送你落地府，
一條龍服務

大家開心得太早了 我覺得其實係有條友匿埋， 黎用人手操作的。
唔好唔記得大陸乜嘢係最多。

前面係0，後面係1，得左

死少個人，係德政黎

直駛地獄

其實我想問一個問題好耐
而家連飛機起左飛之後都可以自動駕駛，咁其實自動駕駛既火車既技術之前係卡住左係邊

呢啲唔係一直都係自動架咩，個車長只係睇住做最後安全防線

有人同無人既分別只係棺材要買多副，但係死亡人數都係35

唔洗理人命既地方 話去就去幾方便